{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"13","quiz":[{"id":315,"question":"داخل مفترق طرق فيه مسلكا واحدا لكل اتجاه سير","a":"يمكن الاجتياز اذا هناك مسلكا واحد لكل اتجاه سير","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","c":"يمكن الاجتياز فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تنهي منع التجاوز","d":"يمكن الاجتياز ولكن فقط في طريق غير بلدية","answer":"2"},{"id":311,"question":"في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة","a":"فقط في طريق بلدية","b":"فقط اذا كان وزن المركبة الصاعدة يزيد عن ال 4 طن","c":"فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تشير الى منحدر خطر","d":"اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين","answer":"4"},{"id":313,"question":"عندما تريد اجتياز دراجة نارية","a":"مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية","b":"مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك مسلكين باتجاة السير","c":"مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك ثلاثه مسالك باتجاة السير","d":"مسموح الاجتياز فقط في طريق ليست بلدية","answer":"1"},{"id":326,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين مسلك واحد لكل اتجاه ،هناك خط فاصل متواصل","a":"الوقوف مسموح للباصات فقط","b":"التوقف والوقوف مسموح فقط بموازات الرصيف","c":"التوقف والوقوف ممنوع بتاتا","d":"لا مانع من التوقف والوقوف ، الا اذا كانت اشارة سير تمنع ذلك","answer":"3"},{"id":321,"question":"قبل مكان لعبور المشاة ، ممنوع الاجتياز","a":"في جميع الاحوال","b":"في جميع الاحوال في طريق ليست بلدية فقط","c":"فقط اذا كانت هناك الاشاره التي تحذر من الاقتراب من مكان لعبور المشاة","d":"فقط في طريق ليست بلدية ذات مسلكين","answer":"1"},{"id":314,"question":"ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعده","a":"فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تمنع التجاوز","b":"لأن  مجال الرؤية محدود","c":"فقط اذا كان وزن المركبة يزيد على 4 اطنان","d":"فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تعني خطر شامل","answer":"2"},{"id":304,"question":"قرب المدارس ، الملاعب، خطر التعرض للمشاة أو للأولاد يكون أكبر ، لذلك عند الاقتراب من هذه الأماكن","a":"أن نتمهل بالسير وبحذر شديد","b":"أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب","c":"أن نستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الاولاد من القفز للشارع","d":"أن نستمر بالسير العادي وبشرط أن ننتبه لمكان عبور المشاة","answer":"1"},{"id":320,"question":"عند خروجك من محطة الوقود الى الطريق العام","a":"عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة الثقيلة في الطريق فقط","b":"عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط","c":"عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة في الطريق عند الانعطاف يسارا فقط","d":"عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق","answer":"4"},{"id":322,"question":"في طريق بلدية حيث لا توجد اشارة لتحديد السرعة ، السرعة المسموحة لمركبة خصوصية","a":"40 كم / ساعة في طريق جانبية ولا تزيد عن 60 كم / ساعة في طريق رئيسية","b":"60 كم / ساعة في طريق اتجاه واحد فقط","c":"50 كم / س واضافة 10 كم /ساعة على كل مسلك اضافي","d":"50 كم / ساعة","answer":"4"},{"id":324,"question":"عندما تكون امامك جزيرة سير بدون اشارة سير ، عليك اجتيازها دائما","a":"من جهة اليسار","b":"من جهة الطريق العريض اكثر","c":"من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك","d":"من المكان الذي فيه ازدحام لحركة السير","answer":"3"},{"id":307,"question":"انت تسير في طريق ضيقة ذات اتجاهين خالية من حركة السير، بين المسلكين يفصل خط فاصل متواصل، وامامك تسير عربة","a":"تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها","b":"تحاول اجتياز العربة من اليمين بواسطة النزول الى هامش الطريق","c":"تجتاز العربة حسب الأصول اذا كانت الطريق اماك خالية","d":"تجتاز العربة لكي لا تعرقل حركة السير","answer":"1"},{"id":305,"question":"في مفترق طرق يجب اعطاء الأولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"فقط اذا المركبة القادمة من اليمين هي مركبة أمن .","b":"فقط اذا كانت اشارة قف على المسلك الذي تسير فيه","c":"في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية .","d":"فقط اذا كانت اشارة السير \"أعط حق الأولوية\" في مسلك سيرك","answer":"3"},{"id":325,"question":"عندما تسير في مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س في طريق ذات مسلك واحد","c":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س ما عدا السائقين المحترفين","d":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 90 كم / س ما عدا في الطريق الرئيسي","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما يكون الحاجز مفتوحا عند ملتقى سكة حديد عليك","a":"تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطر ثم اعبر الملتقى","b":"يجب الوقوف 6 امتار قبل خط سكة الحديد","c":"ان تتوقف قريبا جدا من الخط للتاكد من ان الطريق خالية","d":"ان تتوقف قبل ان تلمس العجلات الامامية خط  السكة لتكشف الطريق","answer":"1"},{"id":303,"question":"مسموح العبور من اليمين","a":"القانون يمنع الإجتياز من اليمين في جميع الأحوال","b":"عندما تريد المركبة  التي أمامنا الإستدارة يسارا و أعطت إشارة على ذلك وعرض الطريق يكفي","c":"عندما عرض الطريق يمكن ذلك","d":"عندما تكون مسافة كافية من يمين المركبة التي نريد اجتيازها","answer":"2"},{"id":309,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاه واحد وتريد الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاهين ، عليك الاستدارة","a":"من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود","b":"من الجهة اليسرى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود","c":"من الجهة اليسرى للطريق بقوس عريض إلى أقصى اليمين للطريق المقصود","d":"من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايمن للطريق المقصود","answer":"3"},{"id":300,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة القانونية ؟","a":"لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات","b":"لدى مجاوزتك مركبة واقفة على طرف الطريق","c":"لدى اقترابك من محطة لنقل الجنود","d":"لدى اقترابك من اشارة اعلام","answer":"1"},{"id":312,"question":"عندما تكون مركبة متوقفه لتأدية واجبها قبل ملتقى سكة حديد","a":"ممنوع الاجتياز بتاتا","b":"يسمح بالاجتياز اذا كان هناك خط أبيض فاصل متواصل","c":"يسمح اجتيازها فقط اذا كان عرض الطريق يزيد عن 6 أمتار","d":"يسمح بالاجتياز اذا كان الملتقى مجهز بحاجز","answer":"1"},{"id":328,"question":"المركبة التي امامك تريد الاستدارة الى اليسار واعطت اشارة تدل على ذلك","a":"يسمح لك اجتيازها من اليمين في جميع الاحوال","b":"يسمح اجتيازها من اليمين فقط في ملتقى مجهزا باشارة ضوئية","c":"ممنوع الاجتياز من اليمين  في جميع الاحوال","d":"يسمح بعبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف","answer":"4"},{"id":327,"question":"انك تسير ليلا في طريق ليست بلدية , وتستعمل الاضواء العالية , امامك تقترب مركبة من الاتجاه المعاكس، متى عليك خفض الانوار لكي لا تبهر نظر سائقها؟","a":"حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","b":"عندما تعطيك المركبة القادمة اشارة لذلك","c":"عندما تكون مركبتك على بعد 50 متر من المركبة القادمة","d":"عندما تسير المركبة القادمة بالاضواء المنخفضة","answer":"1"},{"id":317,"question":"وقوف فجائي مسموح ، عندما","a":"السائق يريد الرجوع الى المكان الذي قدم منه","b":"الفرامل قوية جدا","c":"الفرامل ضعيفة جدا","d":"لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع  وقوع حادثة طرق","answer":"4"},{"id":310,"question":"في طريق ذات مسلكين أو اكثر","a":"يجب السير في المسلك الايسر لأن الأيمن معد للشاحنات","b":"يسمح السير في المسلكين حسب رغبة السائق","c":"يجب السير في المسلك الايمن فقط عند السير بسرعة لا تزيد على 30 كم/س","d":"يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز","answer":"4"},{"id":318,"question":"في مفترق الطرق","a":"يسمح لمركبة خصوصية الاجتياز ولكن ممنوع ذلك للمركبة العمومية","b":"يسمح اجتياز مركبة ما عدا عند وجود اشارة سير تمنع ذلك","c":"ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير","d":"يسمح اجتياز مركبة خصوصية وممنوع اجتياز مركبة عمومية","answer":"3"},{"id":301,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة المسموح بها ؟","a":"اذا كانت الاطارات مستهلكة","b":"عند مرورك عن مركبة امن","c":"في منحدر شديد وطويل","d":"عند  تجاوزك مركبة اخرى","answer":"3"},{"id":308,"question":"عند ا قترابك لمفترق طرق غير مجهز باشارات عليك","a":"زد سرعتك قليلا لكي تؤمن عدم عرقلة حركة السير","b":"أن تتمهل في السير","c":"قف تماما ، لتعطي حق الاولوية لجميع المركبات القاطعة","d":"تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق","answer":"4"},{"id":306,"question":"عندما تريد الاستدارة الى اليسار في مفترق طرق، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كانت تسير الى الامام","c":"فقط اذا كانت تنعطف الى اليمين","d":"فقط اذا كانت تنعطف الى اليسار","answer":"1"},{"id":319,"question":"عندما تصل الى مفترق طرق بدون اشارات سير وتقترب الى المفترق مركبة أخرى من اليمين","a":"يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","b":"حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط اذا كانت شاحنة","c":"حق الاولوية فقط للمركبات السريعة","d":"لك حق الاولوية لانك وصلت أولا","answer":"1"},{"id":329,"question":"في حالة خطر ، أولاد على الطريق ، مكان عبور المشاة ، عليك","a":"أن تتمهل","b":"أن تستعمل الزامور حتى اجتياز المكان","c":"أن تسرع لتمر الخطر بسرعة","d":"أن تجتاز المكان","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق ذات اتجاهين وتشمل على ثلاث مسالك ، يجب السير","a":"في المسلك الاوسط او الايسر","b":"في المسلك الاوسط الا عند الوقوف","c":"في المسلك الاوسط ، وبالايسر عند الاستدارة الى اليمين","d":"في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الاستدارة يسارا","answer":"4"},{"id":302,"question":"متى يجب عليك ان تخفف من سرعة المركبة او توقفها ؟","a":"عند مرورك عن محطة نقل جنود","b":"على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور","c":"في مرتفع شديد وطويل","d":"عندما تتجاوز مركبة اخرى","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}